澳洲揸車睇唔明標誌 中國男撞死人判囚

中國籍男子潘亞東（音譯，Yadong Pan）2017年底在澳洲開車撞死人，當地媒體報道，他因看不懂英文標誌牌以致撞上另一部車，導致1死1傷。潘男周一（25日）因危險駕駛致他人死亡和嚴重傷害，被判監3年4個月。他必須服刑2年才有資格獲得假釋，獲釋後或會被驅逐出境。

報道指，在香港取得國際駕照的潘男，持臨時工作簽證到澳洲，在羊肉屠宰場工作近7個月。事發時，他按照GPS導航系統開車，並以時速98公里行駛。他看不懂英語路牌，亦不熟悉前往洛恩的路線。

當年12月26日，52歲男子George Hullo駕車前往維多利亞省洛恩。當天早上近11時，駕車到相同地方的潘男，未按停車牌指示停車，直接橫過十字路口，結果以時速近百公里撞上佐治的車。

佐治當場死亡，而潘男車上的39歲女乘客于曉研（音譯，Xiao Yan Yu）脊椎多處骨折，嚴重內傷，15個月後仍未康復，不能工作。佐治弟弟史提芬表示，當家人知道潘男看不懂路牌，卻仍可獲駕照後更加痛苦，呼籲政府介入並追究責任。

維多利亞省公路局規定，持臨時簽證的外國人可在當地駕車，但持永久簽證的人須在半年內通過澳洲駕駛考試才能駕駛。潘男辯護律師表示，當事人曾指中國和澳洲駕車有很多地方不同，承認自己缺乏在澳洲駕駛經驗。

潘男在法庭上稱，不知道路上的減速帶（rumble strips）是提醒司機減速的標誌，在中國這標誌代表前方有斜坡。他又說，事發前我查看了GPS，上面沒有任何注意事項顯示。潘男提交的聲明中，向受害者家屬致歉。他又稱，經常想起車禍前的畫面和其友人的尖叫聲：「我沒法原諒自己，我們的生活都和以前完全不一樣了。」
source:

點解大陸人會起香港拎到國際牌

香港又做condom